<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>教授列表 on 陽交大資工系學會</title>
    <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/</link>
    <description>Recent content in 教授列表 on 陽交大資工系學會</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>張永儒</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yj_chang/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yj_chang/</guid>
      <description>Email：armuro@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://www.armuro.info 實驗室名稱: Mobile and Ubiquitous Interaction Lab 研究領域： 最主要是人機互動相關的領域
 通知與注意力：如何讓通知在對的時間，以對的方式呈現 群眾外包：每個人都可以在空閒的時候，上到平台做一些回報任務以獲得獎勵 Information Credibility：新聞共編懶人包平台，增加可信度 人跟 AI 的互動：透過 AI 學習人會怎麼使用這個系統   專題生須具備的能力與特質： 以想不想寫程式區分
 想：寫 Android, Python 不想：web、手機端前端框架、群眾外包 特質：積極有熱情  專題主題：  想投稿：可以組隊來，比較能夠跟教授 meeting，但時間會拉比較長（兩三年），想申請學校的話會比較需要這個經歷 沒有：看有沒有你想學習的語言，就跟著大的系統走  專題的學習過程： 取決於要不要做研究
 要：讀 paper build 系統 寫各式各樣的程式 R database 等等 不要：群眾外包 css html javascript 跟一些框架  專題的額外參與： 想做研究的話就跟研究生一樣
對於感到挫敗的建議：  先看挫折來源，文獻看不懂就教你怎麼解，叫學長姐幫忙，迷惘人生（非技術性的）就找教授 專題是一個不是跟著課程走的課程 訓練你解決問題的能力 試著自己解決 這也是你老闆需要的特質  專題的結果： 取決於學生想做到什麼程度
對於仍未找到興趣的學生： 體驗過才會知道自己是不是真的喜歡、適不適合自己，try 就對了，找不到興趣就去試試看，你是了也是一種前進，趁年輕多嘗試，離開學校後能試的東西不多
補充:(額外自己有想到的問題或是上面你認為教授講的可以更深入瞭解的地方) 訪問者：郭昀 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>彭文孝</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/wh_peng/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/wh_peng/</guid>
      <description>Email：wpeng@cs.nycu.edu.tww 個人網頁： https://www.cs.nycu.edu.tw/members/detail/wpeng 實驗室名稱: 多媒體架構與處理實驗室 Multimedia Architecture and Processing Laboratory 研究領域： 巨量資料分析、圖形計算、 機器學習、 電腦視覺、MPEG/VCEG國際標準
 專題生須具備的能力與特質： 現代 機率 機器學習 深度學習與實務：盡量修老師的課 歡迎想發表頂尖論文會議、想繼續念碩士的學生
專題主題： 三個方向：學習式影像、視訊壓縮 deep learning based image/video compression（很有商機）, deep learning assisted、電腦視覺 Image compression: Google, Facebook 聯發科之類的大公司都很感興趣
Hybrid human and machine vision 5G, 6G 頻寬大、delay低，機器跟機器的溝通，影像的壓縮是給機器看的，能不能給人跟機器看是新的議題
參與國際標準的制定 MPEG
Computer vision: 解析度的改變 壓縮的時候解析度要降低，在解碼端再還原成高品質的影像，現在正致力發展
雷達訊號做人類骨架的偵測 與美國華盛頓在合作 rgb 有隱私問題，毫米波看不到長相，特殊的訊號比較少被探討
詳參：http://mapl.nctu.edu.tw/content/pages/research/MAPL.pdf
專題的學習過程： 讀很多 寫很多程式 參加國際競賽cvpr workshark? 論文發表
專題的額外參與: 可以參與實驗室的研究計畫，研究計畫很多都是業界給的研究基金
對於感到挫敗的建議： 找老師討論，研究就是會失敗的，實驗室希望同學多跟學長跟老師配合，每兩個禮拜就有會議
專題的結果： 有機會發paper，題目跟學長姐有關，有貢獻的同學都會掛名，可以做一個實際會動的展示系統
對於仍未找到興趣的學生： 多找幾個老師談談，不要急，要找到自己真正的興趣
備註： 實驗室有很多國際合作的機會，開會會邀請專題生報告，都是用英文，會跟國外的合作單位用英文溝通</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>施仁忠</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/zc_shih/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/zc_shih/</guid>
      <description>Email：zcshih@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：http://cgvr.cs.nctu.edu.tw/ 實驗室名稱：計算機圖學與虛擬實境實驗室（Computer Graphics and Virtual Reality Laboratory） 研究領域： 大方向為計算機圖學、虛擬實境。
專題生大部分會往應用面向走，之前有虛擬實境(3D遊戲)、圖學(繪圖動畫相關)。
 專題生須具備的能力與特質： 希望修過程式設計、資料結構，尤其是計算機圖學。
專題主題： 和同學討論，或給予建議看同學是否有興趣。
專題的學習過程： 主要看題目的需求，強調團隊討論，會建議可以找什麼論文去讀，再跟老師討論。
專題的額外參與： 很少會參與實驗室計畫，因為計算機圖學是個要研究滿久的領域，同學在基礎知識上會不太夠。
對於感到挫敗的建議： 要培養自己解決問題的能力，老師能給的就是解決問題的方向，要自己能夠查資料問問題。
專題的結果： 計算機圖學門檻很高，一年的研究時間太短。比較難發表paper。
對於仍未找到興趣的學生： 資訊底層東西都相通，其實做什麼東西都一樣，都是做應用，不需要特別傷腦筋要走哪塊領域。
訪問者：陳虹蓓 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>曹孝櫟</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sl_tsao/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sl_tsao/</guid>
      <description>Email：sltsao@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://people.cs.nctu.edu.tw/~sltsao/ 實驗室名稱：綠色運算與嵌入式系統實驗室 研究領域：目標協助台灣製造業轉型到下一個世代  嵌入式軟體與系統 工業物聯網 節能計算 協作機器人系統   專題生須具備的能力與特質：  最重要要有興趣有熱情 喜歡動手做 看東西會動 產生價值  專題主題：  兩種方式都有 通常會先讓他們想三到五個題目然後再跟教授討論 慢慢討論的過程將題目聚焦到符合實驗室的主題  專題的學習過程：  因為現在知識產生速度太快了，所以希望是以目的為導向的學習  專題的額外參與：  有部分學生是有參與計畫的 但我們一開始不會設限，就提供給他們資源環境舞台  對於感到挫敗的建議：  熱情是讓你忍受挫折的動力 熱情可以讓你快樂又辛苦的奮不顧身做一件事  專題的結果：  看個人興趣及熱情 又動力去做那些事當然有機會發 paper 的 有熱情的人才能發明未來  對於仍未找到興趣的學生：  先奮不顧身的投入一件事情，才會知道自己到底有沒有興趣 如果只是嘗試看看的話是跨不過那個判斷真正有興趣的關鍵高牆的  補充:(額外自己有想到的問題或是上面你認為教授講的可以更深入瞭解的地方) 1. 在收學生會看重什麼嗎？  一樣是熱情最重要，教授都看得出來的  逐字稿： https://docs.google.com/document/d/1YoPoXAj2tTjsYp-ua29TFxBKhxXA5bqVE-DNm9pcIPA/edit?usp=sharing
訪問者：郭昀 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林奕成</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/ic_lin/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/ic_lin/</guid>
      <description>Email：ichenlin@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://people.cs.nctu.edu.tw/~ichenlin/ 實驗室名稱: 電腦動畫與互動圖學實驗室 Computer Animation &amp;amp; Interactive Graphics Lab 研究領域： 計算機圖學、電腦視覺、人機互動技術、虛擬/擴增實境
 專題生須具備的能力與特質： 要先修過計算機圖學、機器學習等課程、有興趣、看過相關論文
專題主題： 可以先由學生想想看想做什麼主題，看跟教授在研究的合不合，再去做微調，如果想不到教授也可以提供
專題的學習過程： 分成兩類型：做遊戲類的就學遊戲引擎、研究型的就看 paper
專題的額外參與： 如果題目與實驗室相關，可以使用實驗室的相關資源
對於感到挫敗的建議： 建議先學好基礎知識，會比較順利，教授也會請研究生來帶專題生，減少新手挫折感
專題的結果： 研究類型的，如果夠成熟，可以發 paper，遊戲類型的則可以去比賽
對於仍未找到興趣的學生： 可以多修點系上專業選修課，探索不同領域，也發掘自身的興趣
訪問者：莊婕妤 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林彥宇</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yy_lin/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yy_lin/</guid>
      <description>Email：lin@cs.nctu.edu.tw 個人網頁：https://sites.google.com/site/yylinweb/ 實驗室名稱：Vision and Learning Lab 研究領域： 電腦視覺、機器學習、深度學習、人工智慧
專題生須具備的能力與特質： 有興趣比較重要，有修過機器學習概論、圖形識別概論、人工智慧概論會加分
專題主題： 通常都是教授提供學生幾個題目選擇，再讓他們填志願
專題的學習過程： 會先讓學生熟悉寫程式及 deep learning，再安排他們深入研究 paper，一到兩週會有一次的 meeting
專題的額外參與： 少部份的學生會參與實驗室的計畫，前幾屆的學生有拿到科技部大專生計畫
對於感到挫敗的建議： 教授一開始通常不會給學生太難的功課，所以不會到太挫折
專題的結果： 基本要求是可以熟悉電腦視覺及機器學習相關的題目，剩下就看學生願意付出的時間多寡，以往也有學生最後發佈了 paper
對於仍未找到興趣的學生： 可以多去聽聽教授介紹實驗室，也可以多問問學長姐建議
訪問者：莊婕妤 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林盈達</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yd_lin/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yd_lin/</guid>
      <description>Email：ydlin@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：http://speed.cis.nctu.edu.tw/~ydlin/ 實驗室名稱: 高速網路實驗室 Highspeed Network Lab 研究領域： 網路安全、無線網路、網路軟體化、機器學習應用於網路系統
 專題生須具備的能力與特質： 有良好的程式能力，也可以先修一些相關課程（例：人工智慧概論、計算機網路概論、網路安全），若來不及修課可以上網自學
專題主題： 教授會希望學生先想過自己想做什麼，然後給他們參考他正在研究的主題，再看學生想做這些主題的延伸或是自己的題目
專題的學習過程： 會先讀 paper 參考別人的研究方法而非主題，再來則邊做邊學，過程中也常常會有 Meeting 訓練學生的思考方式
專題的額外參與： 如果跟實驗室做的主題相關的話，就會參與實驗室的計畫
對於感到挫敗的建議： 建議自己思考嘗試過，依舊沒有辦法的話就找人幫忙
專題的結果： 做出一個除了自己用，別人也會想用的東西
對於仍未找到興趣的學生： 可以找兩到三人一起組隊，一起腦力激盪比較容易有好的想法，再去找教授討論
訪問者:莊婕妤 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林靖茹</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/kate_lin/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/kate_lin/</guid>
      <description>Email：katelin@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：http://people.cs.nctu.edu.tw/~katelin/ 實驗室名稱：網路與感測系統實驗室 Networking and Sensing Systems Lab 研究領域： 5G跨層協定設計、機器學習網路架構設計、射頻感測應用服務
 專題生須具備的能力與特質： 要先修過計算機網路概論，最好修過其他相關課程，例：通訊原理與無線網路、Unix、SDN，但也可以進去再學
專題主題： 教授通常會提供幾個主題給學生選擇
專題的學習過程： 先讀 paper，研究相關工具以及程式語法，再開始研究要做的東西
專題的額外參與： 少數專題生會參與實驗室的計畫
對於感到挫敗的建議： 教授會請研究生幫忙解決技術問題，觀念問題則可以找教授
專題的結果： 如果認真做的話，可以發 paper，或參與成果發表會的 demo
對於仍未找到興趣的學生： 教授傾向給學生幾篇論文閱讀，讓他們發覺自己比較有興趣的部份
訪問者：莊婕妤 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>洪瑞鴻</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/jh_hung/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/jh_hung/</guid>
      <description>Email：jhh@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：http://www.jhhlab.tw/ 實驗室名稱：JHHLab 研究領域： 跨領域生物資訊，主要研究DNA定序，目前計畫做出「隨身定序儀」。
 C++超編程軟體工程：開發解譯DNA的演算法，和開發大型的函式庫。 機器學習：做模型推理生物細胞核裡可能發生的現象。 軟硬體整合：和台大電機合作，將演算法整合開發到晶片裡。  專題生須具備的能力與特質：  想清楚興趣和專長在哪，無論是演算法、生物、或數學模型，要是專長不夠，實驗室也有一套訓練的方法。 要有時間， 知道自己是來學習東西，就要付出相對應的時間。  專題主題：  若很早開始，能多參與lab meetimg，假如在過程中產生興趣，可以跟教授討論題目。 若無，教授會挑些符合學生能力和興趣的題目，供學生選。  專題的學習過程：  有一套訓練方法，還有自己的wiki，提供許多相關的資料給予學生學習。 每週有論文研討，希望同學能多聽。  專題的額外參與： 可以參與實驗室計畫，但要看學生能力，證明自己可以參與。
對於感到挫敗的建議：  跟教授談，或找實驗室學長姐。 教授準備很多教材，鋪好路要怎麼走，這樣比較不會有太多挫折。 盡量在這個環境中學習，慢慢被薰陶。  專題的結果： 發paper是有機會的，但是時間要花的夠多。
對於仍未找到興趣的學生： 要多嘗試，在不知道自己的興趣時，不要把路給走窄，多接觸不同領域的東西，拓展新的可能，往外看。而且不要急著鑽很細很細的東西，把自己走死，可以做看看不熟悉的東西，離開舒適圈。
訪問者：陳虹蓓 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔡淳仁</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/cj_tsai/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/cj_tsai/</guid>
      <description>Email：shieyuan@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://people.cs.nctu.edu.tw/~cjtsai/ 實驗室名稱: 智慧型嵌入式系統實驗室 Embedded Intelligent Systems Lab (EISL) 研究領域: 目前教授有兩個主要的研究方向。 第一個方向是先進處理器系統單晶片的設計實作。目前已經開源碼了兩個 RISC-V 處理器，首先是一個標準五階流水線的循序執行處理器，可以執行多執緒作業系統， 也包含虛擬記憶體管理電路。其次是一個超純量處理器，目前效能可達 1.84 DMIPS/Mhz 和 CoreMark 2.27。不過這些研究的主要目的是要把作業系統核心 的功能電路化，直接整合在處理器的微架構中。團隊在這方面的研究平台都是 FPGA。 如果是做這方面題目的專題生，教授會先提供相關訓練，再參與改進現有處理器的 某個模組、或是增加軟體執行的完備性做為專題。比方目前教授有一個專題生就在 研究如何用我們開發的處理器 boot Linux 作業系統。另一個專題生則是在研究 如何改善多執行緒軟體執行時的同步指令的執行效能。 第二個研究方向是人工智慧的視覺辨識應用。這方面目前教授專注想解的問題 是如何從單張影像估算出每一隻手的每個手指關節的3D角度。目前我們已經有一套 基於類神經網路的PC展示系統，可以即時估算使用者雙手 3D 姿勢、並畫出對應的 3D 圖。 教授很歡迎感興趣的同學約時間到他的實驗室體驗一下這套系統。 如果是做這方面題目的專題生，除了可以跟著教授的研究生改進系統的數學模型， 也可以把目前在 PC 執行的系統改成用電路或系統單晶片做出來。目前教授有一個 專題生就在嘗試把這個系統的前端計算模型電路化，用 FPGA 實作出來。
 專題生須具備的能力與特質： 只要是對技術研發有熱情，做事專注且有耐心就可以進教授的實驗室。不管是專題生或 研究生，教授都是收進實驗室後才針對他們想做的方向開始進行訓練 (包含電路設計)。
專題主題： 通常教授是會提供幾個題目供學生選。這些題目都是跟他目前在做的研究直接相關。 不過，前年教授就收過兩個很優秀的學士班的學生是帶著自己想做的專題題目來找他 指導，這樣教授也很歡迎。
專題的學習過程： 主要是系統實作訓練，但在實作過程中為了找到比較好的解問題的方法，也免 不了要讀 papers。如果是靠著讀 papers 來找問題解是本末倒置，不是做有意義 研究該有的做法。
專題的額外參與： 當然，如果訓練夠了，就可以參與不涉機密的研究計畫。事實上，現在一些 公司和教授進行合作計畫主要目的也是為了吸收優秀的學生，所以就這點而 言，實驗室的角色是協助學生和業界的媒合，業界通常也會額外提供實習機會。
對於感到挫敗的建議： 關於這點，教授表示，請不要把教授當塑膠。遇到困難多找教授談。教授的責任當然就是協助學生找出卡關的理由，並給出明確的建議來協助學生闖關。
專題的結果： 教授不會要求學生一定要做出什麼可發表的成果，專題生應該要勇敢去嘗試各種想法。就算 最後做出來成果不如預期，也是好的學習經驗。至於想寫論文的學生，那就要很拚了。 教授過去指導的專題生，是有一位後來和他發表了一篇 IEEE Transaction on CSVT 的長篇論文。 不過教授都跟他那時的研究生開玩笑說，這位學弟在實驗室工作的時間都比你們長。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>袁賢銘</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sm_yuan/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sm_yuan/</guid>
      <description>Email：smyuan@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://dcslab.web.nycu.edu.tw/about/ 實驗室名稱: 分散式系統實驗室 Distributed Computing System Laboratory 研究領域：  區塊鏈技術應用：特殊分散式系統 大數據分析：股市、財報等金融相關之走向預測 教育相關之教材準備及教育成效 Evaluation（eg. Special purpose translator）   專題生須具備的能力與特質：  有興趣 能夠運用已具備的能力 願意去學未學到但有興趣的事情  專題主題：  讓學生做自己有興趣的主題 教授擔任輔導的角色  專題的學習過程：  看學生覺得需要什麼就去學什麼 不會特別 assign 東西  專題的額外參與:  如果對實驗室得研究計畫有興趣都可以參與 想要參與什麼都是看學生興趣，能力可以培養，興趣比較重要  對於感到挫敗的建議：  自己克服 尋求 tech group、學長姐協助 收集多一些資料，多去問問題 技術上（軟體安裝等）找到適當的人問最快  專題的結果： 還是一樣看學生興趣，看是想要精進自己或是做應用
 technology enhancement → 看到 technology 的不足，想辦法 improve，以學習為主 technology application → 以應用為主，focus 在應用的完整性（potential target user 的 benefit 要做到可以展現出來）  對於仍未找到興趣的學生：  沒想法的可以找同學一起組隊或是 join 別的團隊，大家一起 brainstorm 花點時間討論 多運用網路上的 available information 希望同學花一點時間去想對專題有什麼期待，不見得需要開發什麼技術，希望盡量運用所學會比較 make sense  補充:(額外自己有想到的問題或是上面你認為教授講的可以更深入瞭解的地方) 訪問者：郭昀 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>邱維辰</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/wc_chiu/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/wc_chiu/</guid>
      <description>Email：walon@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://walonchiu.github.io/ 實驗室名稱：Enriched Vision Applications Lab 研究領域： 電腦視覺結合深度學習
專題生須具備的能力與特質： 教授會安排研究生跟學生進行訪談，主要看學生對這個主題有沒有興趣及熱忱。需要先修的課程包括微積分、機率、機器學習、影像處理等等，也可以上網自學。
專題主題： 教授不太會提供主題，主要希望學生自行發想，再來找學長姊討論
專題的學習過程： 主要會看線上課程做學習
專題的額外參與： 若為研究型的題目，則可以參與研究室的計畫
對於感到挫敗的建議： 遇到不懂的東西，就找學長姊討論，或是上網學習線上資源
專題的結果： 有些會將研究出的結果作成一個 report，若為更長時間的研究則有機會發 paper
對於仍未找到興趣的學生： 接觸多一點的領域，動手做多一點 project，較容易發覺自己有興趣的是什麼。做的專題一定要是自己有興趣的，不然遇到問題時會沒有動力去解決。
訪問者：莊婕妤 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陳冠文</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/kw_chen/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/kw_chen/</guid>
      <description>Email：kuanwen@cs.nycu.edu.tw 個人網頁： http://www.cs.nctu.edu.tw/~kuanwen 實驗室名稱：協同視覺實驗室 CoVis Lab 研究領域： 無人機、視覺定位……等相關延伸應用
 專題生須具備的能力與特質：  沒有特別要求，因為在大學部不太能修到電腦視覺相關的課程 專題生一開始會有新生訓練，可以得到初步的了解，不用太擔心 會寫程式即可  專題主題： 沒有限定，專題生可以自行決定任何跟電腦視覺有關的題目去做，也可以做跟實驗室研究相關的題目
專題的學習過程： 一學期指定報告一篇paper
專題的額外參與： 專題生會參與實驗室的meeting
對於感到挫敗的建議： 不太會遇到專題生有挫折的問題，教授對於專題的標準沒有很高
專題的結果： 對於自己選擇的題目做出一個應用即可，創不創新為其次
對於仍未找到興趣的學生： 可以多做詢問，或是直接去嘗試，專題也是一種找到自己是否有興趣的方式，進而在研究所的時候會比較知道自己想改變研究領域還是繼續研究。
訪問者：林念慈 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陳志成</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/jc_chen/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/jc_chen/</guid>
      <description>Email：jcc@cs.nycu.edu.tw 個人網頁： http://www.cs.nctu.edu.tw/~jcc/ 實驗室名稱：無線網際網路研究與工程實驗室 Wireless Internet Research and Engineering Laboratory 研究領域：  5G Core Networks: 處理5G的核心網路並寫成open source供大家下載(free 5GC)
參考影片: https://www.youtube.com/watch?v=lDJC_yJTXIc
參考影片: https://www.youtube.com/watch?v=_P7wYXv10iQ
 Vehicular Networks: 車與車之間的通訊，包含即使在隧道內，車子一樣可以定位
參考網站: http://wire.cs.nctu.edu.tw/mvp Data Collection: 開發App(e.g. 手機遊戲)收集客戶的網路資料，近期則開發公益App給公益團體尋求協助，達成收集資料的目的，並分析收集到的資料
參考影片: https://www.youtube.com/watch?v=5BW-KAZahsU
參考影片: https://www.youtube.com/watch?v=X6rcTmN7K_M  專題生須具備的能力與特質： 喜歡寫程式(e.g. C/C++, Go, Android Studio, ios等App開發程式)
專題主題： 5G Core Networks/Vehicular Networks/Data Collection 三個主題擇一即可
專題的學習過程： 不強制要求讀paper，在實作、學習的過程中發現知識不足專題生就會自發去研讀
專題的額外參與： 上述的三個主題即為專題生、碩士、博士一起參與實作
對於感到挫敗的建議： 在實驗室遇到挫折的話，教授會將該專題生的工作量適度減少
專題的結果： 根據教授的經驗，分配出一個專題生所能達成的進度，完成即可
對於仍未找到興趣的學生： 可以多跟不同教授聊聊，有利於找到方向
訪問者：林念慈 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楊武</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/w_yang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/w_yang/</guid>
      <description>Email：wuuyang@cs.nctu.edu.tw 個人網頁：https://www.cs.nycu.edu.tw/members/detail/wuuyang 實驗室名稱: 程式語言與系統實驗室 Programming Language and Systems Lab 研究領域： 做編譯器、系統程式、程式安全
 專題生須具備的能力與特質：  學過OS、修過compiler 如果有學過一些組合語言更好 任勞任怨  專題主題： 等同學加入後會再和教授進行討論
專題的學習過程：  一開始先討論出題目 大概兩個禮拜見面一次，跟教授進行討論，以及確認進度，檢查是否有遺漏之處  專題的額外參與 : 同學若有興趣跟時間可以再做討論
對於感到挫敗的建議： 多花點時間在課業上
專題的結果：  要做什麼視同學的狀況做決定 希望同學可以參加全系三年級或四年級在期末系上的專題競賽  對於仍未找到興趣的學生：  為各種主題分喜好等級，先把覺得不喜歡的先刪除，把較為喜歡的挑出來 建議不要三心二意，先找一個主題開始做，總會越做越有興趣  訪問者:陳存佩 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃世強</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sc_huang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sc_huang/</guid>
      <description>Email：cswingo@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://www.cs.nycu.edu.tw/members/detail/cswingo 實驗室名稱:虛擬實境與多媒體實驗室 Virtual Reality and Multimedia Laboratory 研究領域： 虛擬實境、電腦動畫、人機互動、深度學習
 專題生須具備的能力與特質：  程式編寫能力佳，因為在專題過程中很重視實作 願意自我學習  專題主題： 題目的大方向主要以現在的實驗室的研究方一致，題目會依學生的能力和喜好而定，會經過一兩周的討論而得出題目
專題的學習過程：  讀 paper 是基本的 要先了解專題主題，看學生想做什麼再進一步學習該領域的知識 重視技術跟實作，像是人機互動的介面實作等等  專題的額外參與:  比較少安排，因為專題生時間有限，指導模式也和研究生不太一樣 會安排專題主題跟實驗室主題契合，比較方便指導學生 若有需要，會安排研究領域接近的學長姊指點學弟妹  對於感到挫敗的建議：  先了解學生面對的困難，必要的時候會做適當的調整，微調專題的方向跟難度 鼓勵學生積極去面對，專題難免會遇到困難，畢竟是在學習新的東西  專題的結果：  發 paper 難度真的比較高，除非學生有大量時間 希望學生真的能學到新東西最重要 把他想像的東西、系統（如：交通模擬）實作出來  對於仍未找到興趣的學生：  先了解資工系的所有分支，先找出大方向，再去找相關的教授，當遇到有興趣的領域就會有動力進一步探索 若還是沒有找到興趣的話，可以去想：做這個專題能學到的東西和成果是否對你未來有幫助，興趣是可以慢慢培養出來的，有沒有學到東西最重要  訪問者：陳存佩 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃世昆</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sk_huang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sk_huang/</guid>
      <description>Email：skhuang@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：http://huang.sk/ 實驗室名稱: 軟體品質實驗室 Software Quality Lab 研究領域：  目前研究領域：Software Security, Software Testing, Secure Programming, Open Source Software Development. 專題生方向：重要開源專案開發與貢獻。  專題生須具備的能力與特質： 程式開發能力，不排斥接觸系統核心、不厭煩軟體除錯的過程。
專題主題： 我們有基本方向，然後共同討論出有興趣的研究主題。
專題的學習過程： 嘗試參與高活躍的開源軟體專案，發issue、送PR等。也會讀相關論文。
專題的額外參與: 我們的研究計畫都會邀請有興趣的學生進來，專題生只要有興趣，就有機會參與。
對於感到挫敗的建議： 我蠻欣賞有挫敗與失落感覺的學生，表示學生有嘗試努力學習。我會多方面探索學生面臨的困境，瞭解是因為興趣還是能力的侷限，或修改題目方向 或降低難度。相對於優秀的學生都是老師們的最愛，我反倒喜歡指導有狀況的學生。
專題的結果： 能帶走的能力，可以放在履歷上誇口的連結，例如 github stars, PR, CVE 等。只要努力，都有機會的。
對於仍未找到興趣的學生： 多跟幾位不同領域的老師討論，從修課的經驗找適合自己喜好的老師。
訪問者：陳存佩 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃俊龍</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/jl_huang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/jl_huang/</guid>
      <description>Email：jlhuang@cs.nctu.edu.tw 個人網頁：http://www.cs.nycu.edu.tw/~jlhuang 實驗室名稱:行動與普及運算實驗室（Mobile and Pervasive Computing Lab.） 研究領域：  資料庫、資料分析相關為主 原本實驗室名稱做的東西（網路上層、Application layer）已經不是目前研究主軸，但專題生如果對此領域有興趣也可以往此主題發展   專題生須具備的能力與特質：  專題生有想做的主題，教授會告知此主題相對應的技術 資料庫的基礎概念，不一定要修課，但要有所了解，會寫一點網站 對機器學習有基礎概念 希望學生有自主學習的能力，遇到困難會主動詢問教授，教授的風格是不太會主動盯專題生 希望學生在寄信聯絡教授的時候可以提供修過的課，並且先提出幾個自己有興趣的領域，教授會比較了解你的先備知識跟狀況  專題主題：  學生或教授提出題目後經過討論，雙方都覺得可以再開始做研究 選擇題目會考量學生狀況  專題的學習過程：  看題目的性質： Mobile app 這種著重在實作的，就要由學生自主學習 推薦性系統這種研究跟實作並重的題目，我會跟學生討論後給他論文去看，有問題再跟教授、相關領域學長姐討論，期許學生可以將目前有的理論拿來應用並實作出 Demo 要用的介面  專題的額外參與:  目前還沒有遇過，要看每年的狀況，如果計畫合適的話，歡迎同學加入 此類計畫時程上比較緊，需要跟學生討論時間上可不可以  對於感到挫敗的建議：  把自己修過的課列出來，接觸到陌生領域的可能性就會少一些 歡迎找教授進行溝通，進行方向上的調整  專題的結果：  發 paper 的難度較高，要花的時間也較多，但如果對發論文有興趣的同學也可以把此當作目標，或是跟研究生的學長姊一起做，也可以大一二就加入實驗室，比較有機會 如果對發 paper 有興趣可以在前期討論題目時先跟教授溝通 可以實作出作品，像是 app 之類的，有個成果，也可以參加競賽 重視學生努力的過程  對於仍未找到興趣的學生：  以修課的經驗為主，找到自己有興趣的 如果想了解自己沒修過的課，可以詢問同儕該科目在做甚麼 跟導師進行訪談 如果真的沒有找到有興趣的，找一個不排斥的，通常會越做越有興趣 有時候表面看起來跟真正實作起來其實會不太一樣，得做了才知道  訪問者：陳存佩 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃敬群</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/cc_huang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/cc_huang/</guid>
      <description>Email：chingchun@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：  實驗室網站：http://acm.cs.nctu.edu.tw/ 實驗室粉專：https://www.facebook.com/Applied-Computing-and-Multimedia-Lab-324057595098662  實驗室名稱: 應用運算與多媒體實驗室 Applied Computing and Multimedia Lab 研究領域：  三個研究大方向：電腦視覺、影像視訊或訊號處理、智慧型 IOT 核心基礎：會寫程式、數學統計、深度學習和機器學習、訊號處理   專題生須具備的能力與特質：  只要是系上的學生，對寫程式有興趣，對研究方向有興趣都非常歡迎跟教授接洽 希望學生是真的對做研究這件事感興趣再加入  專題主題： 會提供幾個實驗室正在聚焦的主軸、既有的方向，讓同學先加入某個現有的專題，這樣的過程中也可以從學長姊身上汲取經驗
專題的學習過程：  一開始先選擇題目，前期一兩個月補足先備知識 念 paper 是必須的，需要從中汲取重點 參與題目，開始實作（介面、演算法等等） 第一學期末結束會寫一份報告，為計畫 proposal 下學期按照 proposal 進行更深入跟具體的研究 第二學期末也會寫報告，兩份合起來就是一份小論文  專題的額外參與: 有的，上述提到的學長姊正在做的題目就是跟實驗室的研究計畫相關
對於感到挫敗的建議：  會覺得失落代表學生在意這件事，並不是件壞事，可以跟身邊的伙伴或學長姊進行指教，每兩周也會跟教授會談，這些都是學生可以尋求幫助的管道 這些挫折會是一種刺激，可以激發學生能力、開眼界 不用太有壓力，不是一定要發表論文才算是個完整的做專題過程  專題的結果：  一分耕耘一分收獲，專題生能夠投入的時間越多，能夠發表論文的機會就越高 希望學生在做專題的過程中能有所收穫並做出報告，就是一個很完整的專題訓練了，在過程中也可以更加了解做研究是怎麼一回事 只要學生願意投入時間，教授也會更願意提供更多的資源，更進一步是可以視為研究生做訓練的  對於仍未找到興趣的學生：  修系上 introduction 類型的課程可以更加了解資工系各個領域 修課的過程也同時在認識教授，可以多跟老師做互動，也可以主動到實驗室了解 鼓勵學生善用導師、系上、學長姊、同儕等資源  訪問者：陳存佩 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吳毅成</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/ic_wu/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/ic_wu/</guid>
      <description>Email：icwu@cs.nycu.edu.tw 個人網頁： https://cgilab.nctu.edu.tw/~icwu/ 實驗室名稱: 電腦遊戲與智慧實驗室 Computer Games and Intelligence Laboratory 研究領域： computer games並延伸至deep reinforcements learning，目前實驗室主要做deep reinforcements learning之各種應用，包含棋牌類、video games、互動式遊戲、robotic、小型賽車、工廠排程、智慧路網等 專題生建議從computer games入手，從中學習deep reinforcements 的技術
 專題生須具備的能力與特質： 資料結構、演算法為基本，有人工智慧的知識更好，教授會視學生個人狀況作安排
專題主題： 跟教授一起討論，通常以遊戲為主，從學生喜歡的遊戲入手，針對遊戲的難易度、是否有人做過研究了等等，再跟教授討論什麼樣的遊戲合適
專題的學習過程： 學習怎麼解遊戲的問題，從中學到machine learning, AI 的能力
專題的額外參與: 看學生的興趣所在，若學生對實驗室的研究內容有興趣，像是工廠排程、智慧路網，並可以commit跟學長合作，是有機會參與實驗室的研究的 但對沒有經驗或是沒有想法的同學，還是建議從遊戲下手
對於感到挫敗的建議： 把遊戲當作主題通常不會太過挫折或失落，有比賽的話更可以激起大家的鬥志
專題的結果： 把學到的、得到的能力，實際派上用場，有些遊戲有競賽可以參加。 也有機會Submit paper，且會鼓勵同學參加專題競賽、投國內的會議，看情況再投國際的會議、頂尖的會議，不過後者會需要同學比較大的commitment。
對於仍未找到興趣的學生： 來找教授的學生通常都對遊戲頗有興趣，比較少遇到這樣的問題
備註： （若需要聯絡教授可以同時cc教授助理柯小姐：cindyko@nycu.edu.tw ）
訪問者：常乃璇 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林一平</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yb_lin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/yb_lin/</guid>
      <description>Email： liny@cs.nycu.edu.tw 個人網頁： http://liny.csie.nctu.edu.tw/ 實驗室名稱: 行動通訊網路實驗室 Mobile Communication and Network Laboratory 研究領域： 物聯網，AI ＋ IOT，教授從2016年開始建立IOT talk 的系統，如今也仍在進行，農業方面已經成功商業化，其他正在進行的還有像是智慧城市、互動藝術（與建築所、應用藝術系合作）等等。 看學生興趣所在，智慧農藥方面的都可以直接讓學生到智慧農場參觀，互動藝術像是布袋戲，智慧城市像是智慧建築，用AI的方式控制燈、冷氣等，已經有建置好環境，智慧圍籬（監視系統），看學生對於什麼大領域最感興趣，再從中找適合題目
 專題生須具備的能力與特質： 修過網路方面的課程，不能怕寫程式，python或c#或javascript, java，看學生能力都可以視情況安排，要會github的使用或是著手開始學習。 建議大家可以先到教授網站，看過IOT talk的tutotial，對各領域的實作更有感覺，清楚自己的能力跟興趣是不是在這方面
專題主題： 根據大領域讓學生選，再從IOT talk平台架構上，決定要做什麼，物聯網的應用從零開始做較沒辦法深入，所以會讓學生站在學長姐的肩膀、用前人建立好的再繼續應用。
專題的學習過程： 會告訴學生要讀什麼樣的文件，大多時候是讓同學看過去學長姐做的內容、程式碼，由此往下走，若是走理論相關的，可能會需要看一些跨領域的論文，例如農業方面可能會需要看一些生科論文。
專題的額外參與: 當然可以，也有學生會成為教授的研究生，專題有機會能繼續延伸變成論文。
對於感到挫敗的建議： 趕快找學長談一談，沒有遭遇挫折表示沒真正學到東西，挫折越早發生越好，儘早找到答案，未來就能避開，最怕到了最後才發現全部都錯了
專題的結果： 教授的題目都很具體、明確，教授會要求學生盡力出去比賽，經由比賽可以學到很多東西，檢視自己的成果是不是真的能夠動、能夠永續，同學給自己要把專題拿去比賽這樣的目標 也有機會發paper
對於仍未找到興趣的學生： 多看，沒事就去各個教授實驗室看看、請問學長姐，多看實驗室的東西就會比較有感覺
訪問者：常乃璇 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林文杰</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/wc_lin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/wc_lin/</guid>
      <description>Email： wclin@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：http://gpl.cs.nctu.edu.tw/Steve-Lin/ 實驗室名稱: 圖學與感知實驗室 Graphics and Perception Lab 研究領域： 目前研究領域包含四個領域：電腦動畫、人機互動、電腦視覺、視覺化，專題生可以從這些領域去找題目
 專題生須具備的能力與特質： 獨立學習、自動自發的能力十分重要，做自己想做的題目、能夠自己有熱忱主動去做。同學願意自動自發來請教或是發問，教授就能提供更多的資源給同學，跟教授開會是學生的權利而不是義務。
專題主題： 最重要的是同學要感興趣且能力可及，可以從實驗室目前在做的若有子研究可以來做專題題目，或是跟教授討論自己想做的題目。 很鼓勵學生自己找題目，因為找研究題目也是一件很重要的事，大概會花兩三個月提出想法（大約是每年8~10月間決定），每週跟教授激盪點子，看看是不是大家都有興趣。
專題的學習過程： 會實作，也會讀paper，希望能夠取得平衡，期望在一年內培養出獨立做研究的能力。 能夠學會怎麼找題目、找方法、驗證、實驗，找到問題、解決問題的能力。
專題的額外參與: 有機會，主要是看同學興趣所在，但同學要夠serious，要參與法人、業界、工研院的研究等等都是可以的，教授目前跟工研院就有做自駕車的題目，也有實習機會，學生有興趣、願意付出教授都能夠盡量協助
對於感到挫敗的建議： 挫折是難免的 這就是人生！本來就會面對很多問題，試著解決它，不用得失心太重，不要怕轉換目標。 最後發現無解也是一種解答，享受研究過程，對研究抱有好奇心。 可以多跟老師、學長姐講述自己的問題，在提問討論的過程中，自己也會對問題更有認識跟反思，也許會意外發現癥結點。不要給自己太大壓力，多討論分享。
專題的結果： 有學到做研究的能力，不見得要達到特定目標，只要過程中有學到東西，最怕的是同學什麼都沒有做。教授覺得同學能達到自我期許，希望同學能主導，師父領進門、修行在個人。 有機會參賽，國內的會議也是絕對有機會，不過要到頂尖會議的會要特別努力、還要有點運氣，教授覺得不用太在意別人的看法，希望同學能達到自己設定的目標更重要。
對於仍未找到興趣的學生： 在大學階段，找到興趣很重要，找到一件事是你感興趣且有能力做的，最棒的是興趣跟能力能夠結合。鼓勵迷惘的同學多探索，不管是系上的領域或是其他的領域，感興趣的事要實際嘗試看看是否有能力，若真的對資工不感興趣，也鼓勵同學找到方向、可以儘早轉換跑道。
備註： 歡迎同學來找教授談談，專題是教授跟同學雙方搭配、媒合的過程，鼓勵大家可以多跟不同教授接觸，不用害怕跟教授討論，最好的方式是能帶著題目去跟不同教授討論，也很歡迎大家跟學長姐探聽一下，也許學長姐有不同的想法、經驗。
訪問者：常乃璇 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吳育松</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/ys_wu/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/ys_wu/</guid>
      <description>Email： ysw@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://sense.cs.nctu.edu.tw/ 實驗室名稱: 安全與系統實驗室 Laboratory of SEcurity aNd SystEms 研究領域： 1.作業系統相關 使其能充分發揮效能 應用相處融洽 增加容錯性及可靠性 使其運作更定、能應付各種意外 2.資安方面
 專題生須具備的能力與特質： 來者不拒
專題主題： 都可以，若是學生想做與老師lab無關的也行，只是老師就沒辦法提供太大的幫助
專題的學習過程： 讀paper一定有，其他就是根據該主題需要的進度走
專題的額外參與： 如果主題剛好跟lab計畫有關也有配合的機會，只是就需要定期有一定的進度不像一般專題那樣輕鬆
對於感到挫敗的建議： 會定期meet關心學生狀況並給予建議及幫助
專題的結果： 如果成果夠的話想發paper也可以
對於仍未找到興趣的學生： 消除法，排除掉確定不喜歡的，其他就多嘗試
訪問者：謝翔丞 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王協源</title>
      <link>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sy_wang/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://professors.nctucsunion.me/zh-tw/blog/sy_wang/</guid>
      <description>名字：王協源教授 Email：shieyuan@cs.nycu.edu.tw 個人網頁：https://people.cs.nctu.edu.tw/~shieyuan/ 實驗室名稱: 網路與系統實驗室 Network and System Laboratory  研究領域: 目前是物聯網、機器學習、穿戴式技術、網路安全魚塭建萬(以後可能會變)
專題生須具備的能力與特質： 要修過計網概、要抱持很大的決心、目標跟動力(老師很少收專題生)
專題主題： 老師會提供最近老師感興趣的題目跟方向
專題的學習過程： 老師會很熱心的教學，每兩三周會面對面meeting一次
專題的額外參與： 專題生比較不會參與實驗室的計畫
對於感到挫敗的建議： 專題的結果： 老師的專題生成果都很好，有發paper、投很多大型期刊，校內專題競賽也拿到特優第一名and最佳人氣獎
對於仍未找到興趣的學生： 針對自己有興趣的方向，找有關的老師多問多找，下一步就是了解自己的能力到哪，再去選適合的題目及老師
訪問者：謝翔丞 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
